【科技台】SpaceX今晨成功射發射南韓軍用通訊衛星

外電報導：

火箭第一級係5月尾發射兩個太空人升空的B1058.2
今次發射破左SpaceX同一枝火箭最短時間重覆使用兩次發射的記錄
今次發射既係南韓第一枚專用軍事通訊衛星ANASIS-II
獵鷹9號火箭成功將ANASIS-II送入預定軌道
第一級火箭成功在海上回收
第一次兩片整流罩均成功在海上回收

射到滑啞

Launching a Rocket?

Spacex: yes, it's a daily routine

cls支火箭可以重用幾多次

喪射

有投行分析，如果SpaceX星鏈計劃成功
最樂觀估計SpaceX公司市值將升到1750億美金(13565億港幣)

呢d真係比1萬億落去投資都賺得番

依加個個揾佢射咁濟

咁佢地都失敗過好多次先成功

好似唔洗一萬億

you see hong kong

名當初用來注資SpaceX, 太空軍都起左

而家全世界最平係佢，而且F9有高成功率
中俄d火箭都唔夠佢鬥

而家Falcon 9 最大問題Second stage bottleneck
唔係的話一星期一次都無問題

依加嘅火箭平均壽命係10次左右
如果可以延長就好

簡直係航天界男優

Falcon9 設計壽命係100次
但每用10次要入廠翻新

而家重用最多果支用咗幾多次

無上市

冇上市都可以有valuation
source：

B1049 用咗5次

starlink

Push

每片整流罩承惠200萬美金！
網得返就慳返400萬！

粒衛星好似係買戰機送

最近幾次都似做唔切delay多咗

依加佢係唔係唔會用網接整流罩，直接由佢飄落海

想問小支支枝火星火箭幾時射？

仲偷緊技術

原來今次連fairing都收得番
咁細塊野又control唔到都接得住？

早幾日UAE唔搵spaceX 搵日本仔

貴？
Falcon 9 Mars Orbit有無得回收

Falcon 9 的兩個整流罩不僅要能抵抗發射時強烈的風壓，還要能減緩內部的震動並且盡量輕量化，因此其實是以昂貴的碳纖維作為材料，兩片造價達 600 萬美元之譜。Musk 很久以前就說過丟棄這個整流罩和把錢丟水裡沒兩樣，能接住的話就能大幅提高 Falcon 9 火箭發射的利潤。之前掉到水裡的整流罩整新的花費勢必要是要更高的，SpaceX 還有持續努力在用船來接整流罩的話，表示這樣應該還更省錢吧。

Oh say can you see

200萬美金係天空跌落嚟

應該係F9 schedule 太密，日本好少接商業發射單，平時都係日本政府單或者ISS 補給單多

咁唔係得spacex一間做架嘛

日本對上幾次都有接過UAE生意

咁少

主要酬載發射無，上次係secondary payload, 通常講緊嘅商業單定政府單係睇primary payload

同埋“對上幾次”其實都只係得一次secondary payload, 就係上一支HII A

推民族自強 香港獨立

射得密我射精

希望有天可以全球WIFI

依d真係美國佬先敢

開放技術比民企由佢地玩

UAE book 火箭book 至少咗5年，早期SpaceX有CRS-7意外，Falcon 9 又唔似而家咁高成能，加上可能想同日本打好關係，當年唔簡Falcon 9 好正常

2014-2015 年SpaceX 仲要出名delay, 因為CRS7 停射咗半年有多

I see

cls 外星科技咩

1萬億填海拎黎住
與此同時 仲有大把地方用唔到信用卡

究竟有無上限
唔會損耗架咩

條數唔係咁計嘅又

人地美國有大量輕/重工業backup, 仲有大量人才。人地細細個自己喺車房加後院已經可以整potato rocket。

要d 咩零件佢地直頭普通五金鋪都隨時同你整到出嚟。

好似話7-8月係火星發射最佳時期
間間都full booking 得日本仔
而且日本個H2A火箭
有良好記錄42射41次成功1失敗

仲有當時H-IIA 有100%成功率，如果個任務咁重要，當時只有ULA Atlas V 同Mitsubishi H-IIA 有依個成功率，UAE 可能睇咗依樣嘢

反而有啲好奇spacex同啲國家政府份合約會係點?
如果發射失敗某某國家個衛星炸毀左
咁spacex要賠定係個政府自己負責翻

不過反正uae大把錢 應該只要成功到就ok

我用星座APP睇, STARLINK D 點多到痴線

會維修。。

上左市先啦

睇幾多次都係咁好j

可以買保險，通常同Lockheed Martin 買衛星已經全包曬，入咗軌道test 完先交收，而Lockheed Martian 同SpaceX 發射合同入面已經句括保險
不過美國政府發射就政府包底，即使失敗都可以收到錢，不過下次味必搵你

係咪話過要去到火星先上市
好高難度

美國好多企業嘅founders 都係靠個車房, 係入面日砌夜砌起家
有個地方攪呢啲嘢好重要
1. 屋企隔離做到夜一夜都無問題
2. 唔使另外俾租
3. 有的大型/重型工具，放地面又方便又穩陣

如果係香港去工廠租間細細地嘅都要幾仟蚊，還境又細又唔方便

咩app

連登有班小學雞程度傻閪成日吹奏南泡科技點先進，查實連軍方自己都冇能力發射衛星，要靠美國商業公司

IPHONE - NIGHT SKY

仲potato rocket?
轉個頭比人爆門拉暴動国不安法

60次

佢點控制個LOCATION

係咪跌落去個陣已經計哂數
個速度高度預計跌係邊

點做到 有風喎

計埋啦

好似倒緊帶咁

但係fairing極受風影響

應該可以計埋掛 風阻之類既野
屌真係太專業
學完中學物理都無再研究過了

當初20幾億美金研發，之後有finding，加埋都冇一條沙中線既支出...

過多兩年個整流罩可能識飛

但香港人只睇成功個一刻

就算真係做咪又送錢比支那
話咩得支那先有資料材料

想買佢D股票
睇好佢多過Tesla

大撚把水，應該唔會有IPO

求其係香港執件大學生都做到啦
只係香港人無得揀渣

屌咪講廢話啦

仲有支大推力火箭

睇下之後會唔會blacklist中俄, 全世界國家可以平價玩太空開發但中俄就要俾一大舊錢去玩

ISS貨運而家全部用SpaceX運, 日本仔另外有支輕量火箭都係玩平價貨運, 之前運左隻高達上去

香港人大把錢
IQ又高
火箭呢啲玩左成百年既嘢
有咩特別

對罩識自動回航

唔好話呢d
係香港，美勞堂要返屋企畫畫/做手工，都冇咩位比佢做

壓低成本呢一個工作只有民企可以做到

暫時最多果支好似五次

政府泵水起條支那大橋 如果當初拎個筆錢去all in spacex

好期待starship希望唔會變space shuttle
而家好明白70年代嗰種對太空有無限幻想嘅感覺

比民企做咪唔洗比人話政府窮兵瀆武

SpaceX唔會 但Starlink呢項業務傳可能上市

美國咁樣玩仲可以賺外匯

咁耐先成功到 似乎都要講運氣

死人美國佬又搞事

香港有錢起過舊勁過spacex啦

三一萬能俠

Spacex唔上市仲好啦
自由度更大

中國一早Blacklist, NASA 同Roscosmos 今時今日fd 過夾band , ISS 依家仲有Progress 貨運飛船，唔止美國同日本。嚟緊Lunar Gateway 都有俄佬份

韓仔差唔多成支野綜同俄佬買，仲要衰左兩次
相反日本仔自己整火箭，而且已經有支固體燃料火箭可以改做彈導飛彈都得

技術上可以重用100次，但spacex會係一支用左10次左右後將佢退役，反正只重用十次已經將成本大大壓低，安全至上

計成本呢樣野無野犀利得過資本家
想大規模發展永遠最後只可以靠民企

班人眼中的科技只係得智能手機同其他娛樂用品

航天科技界汁男

咩來

Elon講過成功載人登陸火星後會考慮上市

有nasa幫手 點同

tsla就係火星車

照咁計沙中線應該有15億落晒中共官員手
明日大嶼又會食幾多水呢？

電動車確實可以響火星用
不過火星溫度低，個battery pack要保暖 insulator/heater

有埋軍方幫手，人地係站在巨人的肩膀去發展。

第二節，係無得回收，每次都要新

冇得回收咁就冇辦法啦

咪就係要整到有得回收
但係2nd stage要回收係咪要re-entry，heat shield有啲難度？

點解塊野值咁多錢
r＆d貴就話姐
但用現有data再整多幾塊出黎都要200萬美金一塊？

放棄咗，運戴力損失太大
直接starship 仲實際

留番啲燃料減慢re entry速度有冇得諗

但係re-entry會高熱，無heat shield點頂
capsule, space shuttle都係用heat shield頂住

兩難 除非開發到新材料

特殊材料本來就貴
加上唔係大規模生產

今朝到支那射

其實有
不過reentry減慢速度用既燃料俾你想像中多好多
而且因為要extra燃料，又會要求更高既first stage運載力呢度又係錢黎

最理想其實係有地球以外既燃料來源
可以俾second stage補充燃料返地球

或者開發到新嘅防熱輕盈材料

等睇煙花

elon musk真係勁到爆春

睇貼吧講 好似ban咗直播？

真。環保科技

射唔到？

會射但唔直播
暫時只知喺上邊睇唔到 外國唔知

係咪驚冇面

三菱出d力有冇機會做spacex第二?

仲有1分鐘

有人自己做live

已射

屌，依家SpaceX搞到rocket launching好似每日都有，我都睇到冇咩感覺

Lin?